{
  "questions": [
      {
        "id":  1,
        "type": "textinput",
        "question": "У складі якої країни, 'Підкарпатська Русь' – це офіційна назва українських земель в 1920-х – 1930-х рр.?",
        "rightAnswer": "Чехословаччини"
      },
      {
        "id":  2,
        "type": "checkbox",
        "question": "Що було характерним для процесу колективізації в УСРР?",
        "options": [
          {
            "id": 1,
            "text": "масовий добровільний вступ селян до колгоспів"
          },
          {
            "id": 2,
            "text": "проведення кампанії з розкуркулювання заможного селянства"
          },
          {
            "id": 3,
            "text": "ліквідація системи державної хлібозаготівлі"
          },
          {
            "id": 4,
            "text":  "розширення мережі машинно-тракторних станцій"
          },
          {
            "id": 5,
            "text": "державне стимулювання приватних присадибних господарств"
          },
          {
            "id": 6,
            "text": "запровадження внутрішніх паспортів для населення міст і новобудов"
          },
          {
            "id": 7,
            "text":"майнове розшарування колгоспного селянства"
          }
        ],
        "rightAnswer": [ 2, 4, 6]
      },
      {
        "id":  3,
        "type": "radio-button",
        "question": "Економічна криза, що охопила Наддніпрянську Україну в 1900–1903 рр., спричинила",
        "options": [
          {
          "id": 1,
          "text": "націоналізацію важкої промисловості"
          },
          {
            "id": 2,
            "text": "концентрацію промислового виробництва"
          },
          {
            "id": 3,
            "text": "втрату економічної першості регіону в Російській імперії"
          },
          {
            "id": 4,
            "text":  "занепад добувної та металургійної галузей промисловості"
          }
        ],
        "rightAnswer": 2
      },
    {
      "id":  4,
      "type": "select",
      "question": "Оточення та розгром угруповання німецьких військ, створення передумов для остаточного визволення Правобережної України стали наслідком проведення",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "text": "битви за Дніпро"
        },
        {
          "id": 2,
          "text": "Корсунь-Шевченківської операції"
        },
        {
          "id": 3,
          "text": "Львівсько-Сандомирської операції"
        },
        {
          "id": 4,
          "text":  "Карпатсько-Ужгородської операції"
        }
      ],
      "rightAnswer": 4
    },
    {
      "id":  5,
      "type": "textinput",
      "question": "Вивезення населення, а також матеріальних цінностей з місцевості, що перебуває під загрозою нападу або загарбання ворогом, стихійного лиха - це",
      "rightAnswer": "евакуація"
    },
    {
      "id":  6,
      "type": "radio-button",
      "question": "Які українські землі під час Першої світової війни в 1914 р. було окуповано російськими військами?",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "text":  "Західне Поділля, Східну Волинь"
        },
        {
          "id": 2,
          "text": "Холмщину, Західну Волинь"
        },
        {
          "id": 3,
          "text": "Східну Галичину, Північну Буковину"
        },
        {
          "id": 4,
          "text":  "Закарпаття, Мармарощину"
        }],
      "rightAnswer": 3
    },
    {
      "id":  7,
      "type": "select",
      "question": "У 1957 р. Центральне розвідувальне управління США підготувало доповідь з характеристикою регіонів України за ступенем сприяння американським силам спеціальних операцій на випадок можливої війни з СРСР. Якому з регіонів надано таку характеристику: 'У цьому регіоні спеціальні сили можуть отримати значну підтримку місцевого населення включно з його активною участю в діях проти радянського режиму…'?",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "text":  "Центральній Україні"
        },
        {
          "id": 2,
          "text": "Південній Україні"
        },
        {
          "id": 3,
          "text": "Західній Україні"
        },
        {
          "id": 4,
          "text":  "Східній Україні"
        }],
      "rightAnswer": 3
    },
    {
      "id":  8,
      "type": "textinput",
      "question": "Вимушене або добровільне переселення частини населення з батьківщини до іншої країни на певний час або на постійне проживання - це",
      "rightAnswer": "еміграція"
    },
    {
      "id":  9,
      "type": "radio-button",
      "question": "'Космічну еру' в історії людства започатковано",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "text":"першим польотом людини в космос"
        },
        {
          "id": 2,
          "text": "висадкою першої людини на Місяці за програмою 'Aполлон'"
        },
        {
          "id": 3,
          "text": "запуском людиною першого штучного супутника Землі"
        },
        {
          "id": 4,
          "text":  "успішним випробуванням людиною першої балістичної ракети"
        }
      ],
      "rightAnswer":  3
    },
    {
      "id":  10,
      "type": "select",
      "question": "Комплекс заходів, уживаних компартійно-радянським керівництвом у1920-х – 1930-х роках, що мали на меті розбудову й модернізацію промисловості, увійшов в історію під назвою ",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "text": "'інкорпорація'"
        },
        {
          "id": 2,
          "text": "'колективізація'"
        },
        {
          "id": 3,
          "text": "'коренізація'"
        },
        {
          "id": 4,
          "text":  "'індустріалізація'"
        }
      ],
      "rightAnswer": 4
    }
  ]
}